Вопросы для самоконтроля изученного материала:
1. Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) 
2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской) 
3. Магические файлы (.gitignore) 
4. Как отменить последний commit? 
5. Для чего нужна команда git stash? 
6. Можно ли объединить несколько коммитов в один? 
7. Как отменить «git add» до коммита? 
8. Как изменить стандартный редактор в git? 
9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 
10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 
11. Что такое cherry-pick? 
12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? 
13. Отличие git reset от git revert 
14. Как посмотреть текущее состояние репозитория? 
15. Как посмотреть историю измений? 
16. Для чего может понадобиться mergetool? 

Ответы:
1. Merge request Запрос на слияние веток. Нужен для слияния изменений из одной ветки в другую.
Pull request Запрос на изменение в чужом репозитории. Посредством Pull request можно предложить изменения влдаельцу или другим разработчикам репозитория.
2. Rebase переносит изменений из одной ветки в другую и дает возможность изменения истории ветки. Редактировать коммиты можно в интерактивном режиме git rebase -i <branch>. Переместить коммиты git rebase <branch>.
3. .gitignore помогает исключать фалы и папки при коммите. 
4. git revert HEAD поможет отменить последний комит.
5. git stash позволяет сохранить изменения в архив. Потом можно их забрать из архива.
6. Объединить несколько коммитов в один можно с помощью интерактивного ребейза git rebase -i.
7. Отменить «git add» до коммита git reset
8. git config  core.editor для репозитория в котором работаешь или для всех git config --global core.editor
9. Cравнить две ветки git diff b1 b2, посмотреть изменения git diff b1...b2. Сравнить разницу в файле  git diff b1 b2 — path/to/file. Можно добавить ключ –output=file.diff чтоб создать файл с сравнением или перенаправить вывод > file.diff.
10. Список веток смердженых в master git branch --merged master и список не смердженых git branch --no-merged.
11. cherry-pick предназначен перетаскивания коммитов в рабочую ветку из другой. 
12. git push -u origin dev (origin имя удаленного репозитория, dev ветка) 
13. git reset работает на уровне коммита от git revert с файлами 
14. Текущее состояние репозитория git status. 
15. История измений git log. 
16. Разрешения Merge конфликтов в Git 